有冇人用vim?

不如分享下大家有用咩plugins?

Nerdtree

可以輕鬆navigate folder structure

可以輕鬆搵files

可以輕鬆係 nerdtree搵你要的 folder

以前好有心機砌
依家無啦
淨係用power line
本身個條太7

you complete me

用好多年vim都係當vi用，無乜用extension。

不外乎syntax highlight同tree
vi家族太多嘢記
好多數時間改下system config file就算

我雖然係vim死忠(i.e.盡量唔用各大IDEs), 但講到plugins, 都只係manually裝咗三兩個(emmet, markdown, and json only), 連啲popular plugin managers如pathogen都冇裝到!

Vundle

樓主用 Nerdtree 識嘢
加埋 nerdtree-git-plugin 同 vim-gitgutter
全套 git integration

身邊好幾個同事都好鍾意用
就算係 Visual Studio 都 install 個 vim plugin

真 keyboard fighter

cheat sheet:
:q!

AutoComplPop // 一路打一路出suggestion

vim-snipmate // 自訂snippet, 搭auto complete 用，例如打fun 就出晒function (){}

vim-smooth-scroll // bind 去ctrl f / b後，原本一野跳去上/下頁，變成好快地咁逐行郁

另外有2個tricks，但唔關plugin事

1.將caps lock 制bind 去esc制，會順手好多

2.將 hold 住一個制做repeat 的delay 較短d 同repeat得快d

自己用開就咁
ctrl d/u
半頁上落夠做
加埋relativenumber 要去邊行快到爆

用caps lock 來escape 識野
但我已經用慣左ESC 好難改手勢

個人來講 insert mode 時的ctrl p 已經夠做

vundle 唔係已經停左development?
但岩岩上github 又好似未停？

我之前好似因為vundle 已停
所以先轉左用vim plug
用法一樣咁濟

有少少動畫效果，多左連貫性，個腦會舒服d

f/b係x2

noremap <silent> <c-u> :call smooth_scroll#up(&scroll, 2, 1)<CR>
noremap <silent> <c-d> :call smooth_scroll#down(&scroll, 2, 1)<CR>
noremap <silent> <c-b> :call smooth_scroll#up(&scroll*2, 2, 1)<CR>
noremap <silent> <c-f> :call smooth_scroll#down(&scroll*2, 2, 1)<CR>

你要用番你當初學vim既心態黎習慣caps lock 架，當慣左之後你會發現呢個咁簡單既trick 幫你慳左好多時間
vim d 功能千變萬化，每日都可以學到快d 既方法做同一樣野

vundle
vim-airline
emmet
vim-surround
undotree
syntastic
vim-indent-guides
tagbar
jedi

map開jk 做esc

一個我唔想用caps lock 的原因係因為佢會影響我喺陌生environment用vim 的時候唔會分便d
所以我盡可能都用vim 的default bindings
auto complete 都只係用insert mode ctrl p

vim surround
tagbar 係咪唔係全部lang 都work?

者係一齊禁？好似仲方便

+1